[
	{
		"question": "ما هو تعريف مركبة عمل",
		"o1": " المركبة التي ركبت فيها اجهزة عمل ثابتة او المعدة حسب مبناها لتنفيذ عمل",
		"o2": " المركبة المعدة لنقل الركبات للعمل",
		"o3": " المركبة المعدة لتعبيد الشوارع بما في ذلك التراكتور",
		"o4": " المقطورة التي تجر خلف مركبة مثل ماكنة اللحام او الخلاطة والخ",
		"answer": " المركبة التي ركبت فيها اجهزة عمل ثابتة او المعدة حسب مبناها لتنفيذ عمل"
	},
	{
		"question": "لا يجب ان تزيد قوة اضاءة مصباح واحد للسير الى الخلف في المركبة",
		"o1": " عن 15 واط",
		"o2": " عن 25 واط",
		"o3": " عن 20 واط",
		"o4": " عن 30 واط",
		"answer": " عن 25 واط"
	},
	{
		"question": "لا يجب ان تزيد قوة اضاءة كل مصباح من مصباحي الرجوع الى الخلف في المركبة",
		"o1": " عن 15 واط",
		"o2": " عن 20 واط",
		"o3": " عن 25 واط",
		"o4": " عن 10 واط",
		"answer": " عن 15 واط"
	},
	{
		"question": "متى يمكن استعمال مسلاط (كشاف) في المركبة بالاضافة الى المصابيح الامامية ؟",
		"o1": " عند وجود ضباب او هطول امطار غزيرة",
		"o2": " يجوز استعماله من اجل إضافة قوة الى المصابيح الامامية",
		"o3": " يجوز في الطرق الغير مضاءة جيدا",
		"o4": " عندما تكون المركبة واقفة ونور المسلاط غير موجه نحو الطريق او نحو مركبة اخرى",
		"answer": " عندما تكون المركبة واقفة ونور المسلاط غير موجه نحو الطريق او نحو مركبة اخرى"
	},
	{
		"question": "هل يجوز تركيب مسلاط (كشاف) في مركبة ميكانيكية ؟",
		"o1": " يجوز لمركبات الامن فقط",
		"o2": " يجوز بشرط انه يمكن توجيهه من كابينة السائق",
		"o3": " يجوز لمركبات قطر المركبات فقط",
		"o4": " لا يجوز تركيبه في المركبة",
		"answer": " يجوز بشرط انه يمكن توجيهه من كابينة السائق"
	},
	{
		"question": "هل يجوز وقوف مركبة يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن وتنقل وقود في طريق داخل المدن ؟",
		"o1": " لا يجوز وقوف مثل هذه المركبة الا على مسافة لا تقل عن 50 مترا من اي مبنى ثابت",
		"o2": " لا يجوز قطعا وقوف مثل هذه المركبة في طريق داخل المدن",
		"o3": " يجوز اذا كان تنك المركبة خاليا من الوقود",
		"o4": " يجوز بشرط ان لا تكون المركبة بالقرب من نار او دخان",
		"answer": " لا يجوز وقوف مثل هذه المركبة الا على مسافة لا تقل عن 50 مترا من اي مبنى ثابت"
	},
	{
		"question": "ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق داخل المدن ؟",
		"o1": " سرعة 45 كم/ساعة",
		"o2": " سرعة 30 كم/ساعة",
		"o3": " سرعة 50 كم/ساعة",
		"o4": " سرعة 40 كم/ساعة",
		"answer": " سرعة 50 كم/ساعة"
	},
	{
		"question": "ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق داخل المدن؟",
		"o1": " سرعة 50 كم/ساعة",
		"o2": " سرعة 30 كم/ساعة",
		"o3": " سرعة 40 كم/ساعة",
		"o4": " سرعة 45 كم/ساعة",
		"answer": " سرعة 50 كم/ساعة"
	},
	{
		"question": "اية مركبة لا يجوز لها تجاوز مركبة متجاوزة في طريق فيها مسلكان او اكثر في نفس الاتجاه ؟",
		"o1": " مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم",
		"o2": " مركبة يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4000 كغم",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " الشاحنات والباصات",
		"answer": " مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم"
	},
	{
		"question": "شهادة التأمين للمركبة ، يجب أن يحملها",
		"o1": " السائق وقت السياقة حتى لو لم يكن مالك المركبة",
		"o2": " ليس من الواجب أن تحمل شهادة التأمين وقت السياقة",
		"o3": " السائق وقت السياقة على شرط أنه مالك المركبة أيضا",
		"o4": " فقط صاحب المركبة المؤمنة",
		"answer": " السائق وقت السياقة حتى لو لم يكن مالك المركبة"
	},
	{
		"question": "هل يسمح بان يكون في المركبة زامور هوائي او موسيقي",
		"o1": " ممنوع تجهيز المركبة او استعمال زامور هوائي او زامور ذات اصوات مختلفه",
		"o2": " نعم ، اذا تم تركيب الزامور من قبل كراج مرخص",
		"o3": " نعم ، اذا كان صوت الزامور غير قوي",
		"o4": " نعم ، لا مانع من ان يكون اي زامور في المركبة",
		"answer": " ممنوع تجهيز المركبة او استعمال زامور هوائي او زامور ذات اصوات مختلفه"
	},
	{
		"question": "التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود ووضعت قبله اشارة سير تدل على تفرع طرق",
		"o1": " يعد كمفترق ، ولكن السائق غير ملزم بالتمهل",
		"o2": " يعد كمفترق في طريق بلدية فقط",
		"o3": " يعد كمفترق طرق",
		"o4": " لا يعد كمفترق",
		"answer": " يعد كمفترق طرق"
	},
	{
		"question": "من المسؤول عن صلاحية المركبة الالية",
		"o1": " صاحب المركبة والسائق",
		"o2": " فقط السائق",
		"o3": " الشخص الذي قام بتصليح المركبة",
		"o4": " فقط صاحب المركبة",
		"answer": " صاحب المركبة والسائق"
	},
	{
		"question": "في طريق ليست بلدية الوقوف على هامش الطريق",
		"o1": " مسموح لجر مركبة أصابها خلل",
		"o2": " مسموح في جميع الحالات",
		"o3": " ممنوع في جميع الحالات",
		"o4": " مسموح لمركبة خصوصية فقط",
		"answer": " مسموح لجر مركبة أصابها خلل"
	},
	{
		"question": "هل يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة ؟",
		"o1": " يجوز الى حد متر واحد من كل جانب",
		"o2": " يجوز اذا لم تكن للمركبة جوانب",
		"o3": " لا يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة",
		"o4": " يجوز ان تبرز الحمولة بشرط ان لا يزيد العرض الاجمالي للمركبة عن 2,5 م",
		"answer": " لا يجوز ان تبرز الحمولة عبر جوانب المركبة"
	},
	{
		"question": "ما هو الحد الاقصى لارتفاع حمولة في شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم ؟",
		"o1": " لغاية 3,5 مترا عن سطح الطريق",
		"o2": " لغاية 3 امتار عن سطح الطريق",
		"o3": " لغاية 3,5 متر عن مسطح التحميل",
		"o4": " لغاية 4 امتار عن سطح الطريق",
		"answer": " لغاية 3,5 مترا عن سطح الطريق"
	},
	{
		"question": "ما هو وزن الحمولة المسموح تحميلها في مركبة شاحنة ؟",
		"o1": " الوزن المسجل في شهادة التأمين",
		"o2": " الوزن المسجل في رخصة المركبة",
		"o3": " الوزن الذي لا يزيد عن وزن المركبة الفارغ",
		"o4": " الوزن المسجل في كتاب المركبة",
		"answer": " الوزن المسجل في رخصة المركبة"
	},
	{
		"question": "كيف توسم الحمولة البارزة من مقدمة المركبة ؟",
		"o1": " بمثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"o2": " بواسطة فانوس وعلم ابيض على اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"o3": " بواسطة علم احمر على اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"o4": " بمثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"answer": " بمثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة"
	},
	{
		"question": "هل يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها ؟",
		"o1": " يجوز لغاية متر من اقصى مقدمة المركبة او من اقصى مؤخرتها",
		"o2": " يجوز اذا لم يكن هناك صندوق للمركبة",
		"o3": " لا يجوز نقل حمولة بارزة من مقدمة المركبة او من مؤخرتها",
		"o4": " يجوز لغاية متر من مقدمة المركبة فقط",
		"answer": " يجوز لغاية متر من اقصى مقدمة المركبة او من اقصى مؤخرتها"
	},
	{
		"question": "يجب على سائق المركبة الذي ينقل حمولة ثقيلة",
		"o1": " ان يتوقف عن السير لكي يفسح المجال لاجتيازه",
		"o2": " ان يزيد من سرعته لكي لا يعرقل حركة السير",
		"o3": " ان لا يزيد من سرعته والاستمرار بالسرعة العادية",
		"o4": " ان يخفف من سرعته والنزول الى طرف الطريق لفسح المجال لاجتيازه",
		"answer": " ان يخفف من سرعته والنزول الى طرف الطريق لفسح المجال لاجتيازه"
	},
	{
		"question": "ما هو اقصى ارتفاع للحمولة في مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 8000 كغم ؟",
		"o1": " لغاية 4 امتار عن سطح الطريق",
		"o2": " لغاية 3 امتار ان سطح الطريق",
		"o3": " لغاية 4 متر عن مسطح التحميل",
		"o4": " لغاية 3,5 متر عن سطح الطريق",
		"answer": " لغاية 4 امتار عن سطح الطريق"
	},
	{
		"question": "كيف يجب ان توسم الحمولة البارزة من مؤخرة المركبة ؟",
		"o1": " يواسطة مثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"o2": " بواسطة مثلث ابيض عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"o3": " بواسطة فانوس ابيض او حمر في اقصى نقطة بارزة من الحمولة",
		"o4": " بواسطة علم احمر في اقصى نقطة بارزة الحمولة",
		"answer": " يواسطة مثلث احمر عاكس في اقصى نقطة بارزة من الحمولة"
	},
	{
		"question": "لأي ارتفاع يجوز تحميل حمولة سائبة ؟",
		"o1": " لغاية ارتفاع جوانب صندوق الحمولة",
		"o2": " لغاية ارتفاع لا يحجب معه الرؤية من الشباك الخلفي لكابينة السائق",
		"o3": " لغاية ارتفاع كابينة السائق",
		"o4": " لغاية ارتفاع الباب الخلفي لصندوق الحمولة",
		"answer": " لغاية ارتفاع جوانب صندوق الحمولة"
	},
	{
		"question": "ما معنى الحمولة المسموح بها في مركبة شاحنة ؟",
		"o1": " وزن الحمولة التي سجلت في شهادة الارسالية",
		"o2": " الحمولة التي لا تزيد على الوزن الفارغ للمركبة",
		"o3": " الحد الاقصى لوزن الحمولة التي يسمح بنقلها في المركبة",
		"o4": " الحمولة التي لا تبرز عبر صندوق المركبة",
		"answer": " الحد الاقصى لوزن الحمولة التي يسمح بنقلها في المركبة"
	},
	{
		"question": "ما معنى الوزن الاجمالي المسموح به بالنسبة لمركبة شاحنة ؟",
		"o1": " الوزن الفارغ للمركبة ووزن السائق والوقود وادوات المركبة",
		"o2": " وزن الحمولة المسموح بها من قبل سلطة الترخيص",
		"o3": " وزن الحمولة المقررة من قبل منتج المركبة",
		"o4": " الوزن الفارغ للمركبة ووزن الحمولة المسموح بها التي عينت من قبل سلطة الترخيص",
		"answer": " الوزن الفارغ للمركبة ووزن الحمولة المسموح بها التي عينت من قبل سلطة الترخيص"
	},
	{
		"question": "من هو المسؤول عن نقل مواد قابلة للاشتعال ؟",
		"o1": " صاحب البضاعة فقط",
		"o2": " صاحب المركبة فقط",
		"o3": " السائق فقط",
		"o4": " شركة التأمين",
		"answer": " السائق فقط"
	},
	{
		"question": "هل يجوز لشرطي ايقاف مركبة ومنعها من السفر اذا كانت حمولتها او وسمها خلافا للقانون ؟",
		"o1": " يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول فقط",
		"o2": " يجوز للشرطي ان يفعل ذلك الى ان يتم ترتيب الحمولة وفقا للقانون",
		"o3": " يجوز لفاحص في سلطة الترخيص ان يفعل ذلك",
		"o4": " لا يجوز لشرطي ان يفعل ذلك",
		"answer": " يجوز للشرطي ان يفعل ذلك الى ان يتم ترتيب الحمولة وفقا للقانون"
	},
	{
		"question": "كيف يشار الى مركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم اصيبت بخلل وقت الانارة وفي طريق خارج المدن",
		"o1": " فقط بفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا",
		"o2": " بواسطة الاربعة غمازات في المركبة",
		"o3": " فقط بمثلث تحذير يمكن رؤيته من مسافة 100 متر",
		"o4": " بمثلث تحذير وفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع خلف المركبة يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا",
		"answer": " بمثلث تحذير وفانوس يبعث بضوء اصفر متقطع خلف المركبة يمكن رؤيته من مسافة 150 مترا"
	},
	{
		"question": "يركب خلف المركبة الشاحنة",
		"o1": " عاكسان على شكل مثلث",
		"o2": " عاكسان احمران",
		"o3": " عاكسان ابيضان",
		"o4": " عاكسان برتقاليان",
		"answer": " عاكسان احمران"
	},
	{
		"question": "هل يجب ان توجد عجلة احتياطية في المركبة ؟",
		"o1": " يجب ان توجد عجلة احتياطية في حالة صالحة للاستعمال",
		"o2": " يجب ان توجد عجلة احتياطية الا اذا كانت هذه العجلة في التصليح",
		"o3": " يجب ان توجد في المركبة الثقيلة عجلتان احتياطيان",
		"o4": " لا توجد ضرورة لذلك اذا كانت عجلات المركبة في حالة صالحة للاستعمال",
		"answer": " يجب ان توجد عجلة احتياطية في حالة صالحة للاستعمال"
	}
]